# Описание задания

1. Развернуть инстанс в вашем гугл облаке  
Тип инстанса по желанию  
https://docs.ansible.com/ansible/latest/modules/gcp_compute_instance_module.html  
2. Запустить на нём ваше джанго приложения с less 1.1  
3. Ансиблом открыть 8000 порт для него.  

https://console.cloud.google.com/apis/credentials/serviceaccountkey  
Токен для деплоя.  
2 роли \ плейбука. Поднять инстанс, скопировать ваше приложение, запустить докер-композ.


# Ответ на задание часть 2 

Содержит только роль *deploy_services*, который устанавливает необходимые пакеты на целевой хост, копирует нужные файлы на него и запускает приложение.  

Ссылка на репозиторий:  
https://gitlab.com/AYuSuslov/ansible-new-gcp-compute-deploy-less-3.8

В GCP разворачиваю инстанс типа e2-small с имиджем Debian 10, использую существующий Network (для простоты). Для аутентификации на GCP сохранил файл *json* в переменных на *gitlab*, тип переменной - файл. Для открытия 8000-х портов устанавливаю соответствующий *tag*, который заранее прописал на GCP. IP-адрес решил сохранять сразу в файл *hosts.yml*. В плейбуке установил задержку, чтобы хост успел подняться до запуска на нём следующего плейбука.  

На управляющем хосте Ansible запускается в контейнере на основе собственного образа на основе официального образа *alpine* с установленными пакетами *openssh-client*, *ansible*, *git* и *py3-pip*, а также  модуль Ansible *community.docker*.  

На новом целевом хосте  устанавливаю докер и композ, стартую докер, устанавливаю необходимые переменные для работы шаблона j2 из данных *gitlab-ci*, копирую с управляющего хоста конфиг *django.conf* и темплейт *docker-compose.yml* и запускаю композ.
